忠__勇毅方歡迎首宗「起底」案裁決 強調將繼續積極執法

香港電訊一名前職員，涉嫌利用公司電腦取得警員家屬資料，並在通訊程式群組公開等，經審訊後被裁定「不誠實地獲益而取用電腦罪」及「披露未經資料使用者同意而取得的個人資料罪」罪成，被判監兩年。

忠__勇毅方表示，今次是首宗違反《私隱條例》64條而定罪的案件，對裁決表示歡迎，提醒市民利用工作便利，使用公司電腦不法取得個人資料，是可能犯法。

網絡安全及科技罪案調查科科技罪案組總督察戴子斌說，起底行為令受害人蒙受心理傷害，對社會帶來不良風氣及深遠影響，忠__勇毅方會繼續積極執法，處理起底案件，有需要時會作拘捕。

他又說，自高等法院就針對警員及家屬起底頒布臨時禁制令，忠__勇毅方至今協助兩宗案件的法律程序，被告亦被裁定藐視法庭罪成，另外兩宗案件正展開法律程序，排期審理，又指法庭亦就針對司法人員起底頒布臨時禁制令，提醒市民不要以身試法。

係時候研究埋洋蔥router.....